\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Agentes e Inteligência Artificial}
\subtitle{Sistemas Multiagentes}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\section{Agentes}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes}
 \begin{center}
  O que são\\
  Agentes?
 \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes}
 \begin{center}
  \includegraphics[scale=.38]{agente.png}
 \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes}
 Entidades computacionais (de hardware ou software) dotadas de sensores e
 atuadores, imersas em um ambiente. Os sensores servem para perceber o ambiente,
 enquanto os atuadores servem para manipulá-lo ou modificá-lo.
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes}
 Agentes representam um conceito unificador na área de Inteligência Artificial.
 \newline\newline
 Os diversos métodos de Inteligência Artificial podem ser vistos como agentes,
 sem perda de generalidade.
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes}
 Exemplos de aplicações de agentes:
 \begin{itemize}
  \item Agentes na web responsáveis por planejamento de viagens;
  \item Robô aspirador de pó;
  \item Carro robô;
  \item NPC em um MMORPG.
 \end{itemize}
\end{frame}

\section{Multiagentes}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 \begin{center}
  \includegraphics[scale=.3]{multiagente.png}
 \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 Um conjunto de agentes que cohabitam um mesmo ambiente e são capazes de trocar
 informações entre si (comunicação).
 \newline\newline
 Ao contrário dos agentes isolados, em multiagentes há um importante componente
 social de interação que permite a execução de comportamentos complexos nos
 sistemas desenvolvidos.
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 Normalmente, sistemas multiagentes são empregados quando:
 \begin{itemize}
  \item A natureza do problema a ser resolvido é prioritariamente distribuída;
  \item É necessário realizar estudos onde a interação é característica chave
  do modelo do problema.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 Multiagentes é uma área de pesquisa multidisciplinar trabalhada pelas mais
 diversas disciplinas:
 \begin{itemize}
  \item Ciência da computação;
  \item Inteligência artificial;
  \item Ciências sociais;
  \item Economia;
  \item etc.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 As principais linhas de pesquisa sobre sistemas multiagentes são as seguintes:
 \begin{itemize}
  \item Resolução distribuída de problemas;
  \item Simulação de dinâmicas sociais;
  \item Engenharia de sistemas multiagentes.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Multiagentes}
 Exemplos de aplicações de multiagentes:
 \begin{itemize}
  \item Agentes na web responsáveis por planejamento de viagens, com compra e
  venda;
  \item Robôs aspirador de pó;
  \item Tráfego automobilístico de carros robôs;
  \item NPCs em um jogo de ação sem coordenação centralizada.
 \end{itemize}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
\begin{itemize}
 \item Agentes são uma área unificadora da inteligência artificial;
 \item Agentes são compostos por sensores, atuadores, e estão imersos em um
 ambiente;
 \item Agentes são bastante práticos para estudos sobre automação e tomada de
 decisão inteligentes;
 \item Sistemas multiagentes expandem o conceito de agentes para um conjunto dos
 mesmos, capazes de trocar informações e, juntos, resolver problemas ou simular
 dinâmicas sociais.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
